% !TEX root =  cv.tex

\def\NrMM{6}
\def\NrIS{7}
\def\NrMF{9}
\def\NrDS{10}
%\reversemarginpar
%\newcommand{\anno}[1]{\marginpar{\hfill\small{\bf{\em #1}}}}




\begin{basedescript}{
	\desclabelstyle{\pushlabel}
	\desclabelwidth{.11\textwidth}
	\setlength{\itemsep}{0ex}
	}

\item[] {\bf MECCANICA DEI NANOCOMPOSITI IN CNT}

%\item[\small da 2023] 
%Rome Technopole

\item[\small 2017-2020] 
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2015} ``Advanced mechanical modeling of new materials and structures for the solution of 2020 Horizon challenges'', coord. Prof.~Di~Paola (Universit\`a degli Studi di Palermo), Grant 2015JW9NJT\_016.
 
 
\item[\small 2017-2019] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto {\sl AFOSR} ``Highly reconfigurable, multistable composites with tunable global/local morphing capability'' finanziato da  {\sl Air Force Office of Scientific Research}, USA (AFOSR Grant 12141951), PI: Prof.~Lacarbonara (Universit\`a di Roma La Sapienza).

\item[\small 2018]
{\bf collaboratore} all'interno del progetto di ricerca ``MORPHOSIS - Morphing Locally and Globally Structures with Multiscale Intelligence by Mimicking Nature'', ERC-Starting Grant~2012 (EC project ID: 308261), PI: Prof.~Lanzara (Universit\`a degli Studi Roma Tre).
%https://erc.europa.eu/projects-figures/stories/mimicking-nature-create-new-super-materials
%proprietà di multi-stabilità di elementi compositi nanostrutturati.



\item[\small 2014-2017] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto {\sl AFOSR} ``Bridging High Strength and Dissipation in Carbon Nanotube Composites'' finanziato da  {\sl Air Force Office of Scientific Research}, USA (AFOSR Grant FA9550-14-1-0082), PI: Prof.~Lacarbonara (Universit\`a di Roma La Sapienza).
%\verb++


%Bridging high strength and dissipation in carbon nanotube composites, European Office of Aerospace Research and Development/Air Force Office of Scientific Research Grant FA9550-14-1-0082, 2014-2018
% http://ttcras.ing.uniroma1.it/714-2/?lang=en


%2019 Guest Editor, Special Issue "Computational Modeling and Simulation for Nanomaterials, Nanotechnology, and Nanoscience" of Nanomaterials (ISSN 2079-4991)
%https://www.mdpi.com/journal/nanomaterials/special_issues/computation_simulation_nano

%comitato organizzatore (organizing committee) The First International Nonlinear Dynamics Conference will be held at Sapienza University of Rome, February 17-20, 2019

\item[\small 2011-2012] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto ``Fuel cell-supercapacitor hybrid system for unmanned devices'', {\sl Defense Fundamental and Specialized International Collaborative Grant}, finanziato da the Agency for Defense Development in South-Korea, PI: Prof.~Lanzara (Universit\`a degli Studi Roma Tre).


%\newpage

\item[\small 2010-2011] 
{\bf responsabile scientifico} del progetto ``Indagini sul comportamento dinamico e a fatica di un supercondensatore a strati multipli con inclusioni di nanotubi di carbonio''. Contratto di ricerca tra il DiS e ITA, Institute of Advanced Technologies (Trapani).


\item[\rule{.11\textwidth}{0.3pt}] {\bf principali risultati ottenuti:}%\vspace{-8pt}
\item[\hfill --] 
``SiNDy'', codice FEM, scritto in \texttt{C++} e integrato in \texttt{DOLFIN/FEniCS}, per l'analisi dinamica per la caratterizzazione delle propriet\`a dissipative di nanocompositi in CNT simulati come continui 3D (codice pubblicato su {\color{blue}\href{https://zenodo.org/record/2784436#.X4W1Dy9h1Z0}{repository Zenodo}}), in collaborazione con Ing.~Milicchio (Universit\`a degli Studi Roma Tre); %: v.~pubb.~[\ref{CNTSiNDy1}, \ref{CNTSiNDy2}];
%\item[] \vspace{-28pt}
\item[\hfill --] 
modello 3D di continuo per nanocompositi in CNT caratterizzato da legge costitutiva incrementale per modellare lo stick-slip all'interfaccia tra CNT e matrice polimerica; %: v.~pubb.~[\ref{CNT3D1}, \ref{CNT3D2}, \ref{CNT3D3}, \ref{CNT3D4}];
%\item[] \vspace{-28pt}
\item[\hfill --] 
modello non lineare di trave nanocomposita in CNT, dedotto per riduzione dal modello 3D, e identificato tramite prove sperimentali dinamiche; %: v.~pubb.~[\ref{CNT1D1}, \ref{CNT1D2}, \ref{CNT1D3}, \ref{CNT1D4}];
\item[\hfill --] 
algoritmo basato sul metodo meta-euristico Differential Evolution per l'ottimizzazione progettuale di nanocompositi in CNT in termini sia di rigidezza sia di resistenza meccanica, in collaborazione con Ing.~Milicchio (Universit\`a degli Studi Roma Tre); %: v.~pubb.~[\ref{CNTopt1}, \ref{CNTopt2}, \ref{CNTopt3}].

\end{basedescript}

%\subsubsection*{MECCANICA DELLE MURATURE}
\begin{basedescript}{
	\desclabelstyle{\pushlabel}
	\desclabelwidth{.11\textwidth}
	\setlength{\itemsep}{0ex}
	}

\item[] {\bf MECCANICA DELLE MURATURE}

%\item[\small 2013-2016] 
%{\bf collaboratore} all'interno del progetto europeo {\sl KISADAMA} -- Kinetic of Salt Crystallization and Mechanical Damage in Historic Masonry, finanziato come JOINT PROGRAMMING INITIATIVE - JOINT HERITAGE EUROPEAN PROGRAMME, Coord. Prof.~De~Miranda, Universit\`a di Bologna.

\item[\small 2010-2014] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto europeo {\sl 3ENCULT} ``Efficient Energy for EU Cultural Heritage'', finanziato da ``7th Framework Programme - Cooperation''. Project Ref.: 260162, coord. Dr.~Troi (EURAC research, Italy).
%: modeling and simulation aspects for damage induced by environmental agents penetrating in historical masonry buildings  (\texttt{\small{http://www.3encult.eu/en}})

\item[\small 2008-2010] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto europeo {\sl SMooHS} -- Smart Monitoring of Historic Structures, finanziato da ``7th Framework Programme - ENVIRONMENT''. Project Ref.: 212939, coord. Dr.~Kr\"uger (University of Stuttgart, Germany). % (v. pubb\pt[\ref{BO2}, \ref{BO1}])
%see http://www.smoohs.eu/tiki-index.php?page=Modelling%20and%20Analysis

\item[\small 2008-2010] 
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2007} ``Modellazione ed analisi, su base prestazionale, di strutture non lineari'', coord. Prof.~Casciaro (Universit\`a della Calabria). %  (v. pub\pt[\ref{PG1}]).

\item[\small 2007] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto {\sl Giovani Ricercatori} ``Modelli multicampo per materiali con microstruttura: ferromagneti e cristalli liquidi nematici'', finanziato da INdAM-GNFM, coord. Dr.~Tomassetti (Universit\`a di Roma ``Tor Vergata'').% [2007]

\item[\small 2006-2007]
{\bf coordinatore} delle attivit\`a di modellazione/simulazione numerica all'interno della convenzione di ricerca ``Studio del comportamento statico di sistemi architettonici in pietra portante realizzati con sfridi di cava per la costruzione ex-novo'' (ex Dipartimento di Strutture, Universit\`a degli Studi Roma Tre, e Societ\`a Manzi S.r.l. di Trani), cofinanziata dal MiUR come progetto ``Studio e sviluppo di nuove tecnologie per la riduzione e la valorizzazione degli scarti nella estrazione e lavorazione dei materiali lapidei'' (coord. Prof. Salerno, Universit\`a degli Studi Roma Tre).
\label{Manzi}

\item[\small 2006]
{\bf collaboratore} all'interno del progetto {\sl Giovani Ricercatori} ``Riorganizzazione Materiale e Microstrutture nei Materiali Polimerici e Ferromagnetici'', finanziato da INdAM-GNFM, coord. Dr.~Teresi (Universit\`a degli Studi Roma Tre)
\item[\small 2003-2004] 

\label{Cofin03}
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2003} ``Definizione di metodi integrati per la verifica strutturale di edifici in muratura'', coord. Prof.~Casciaro (Universit\`a della Calabria).

\item[] \label{GiovRic}
{\bf coordinatore} del progetto {\sl Giovani Ricercatori} ``Codice per l'analisi non lineare di pareti di costruzioni murarie'', finanziato dall'Universit\`a della Calabria. %[10/2003--10/2004]

%\item[] \label{giorgio}
%sviluppatore del {\bf codice DAMA3D} \vp{Rep-Salerno} come collaborazione a sostegno della tesi di laurea ``Micro--modellazione 3D di pannelli murari mediante elementi di interfaccia'', candidato G.~Di Ludovico, relatore Prof.~Salerno (Universit\`a degli Studi  Roma Tre) %[10/2003--03/2004]
\item[\small 2001-2002] 
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto {\sl POP 94/99} ({\sl MECOM}) - Regione Calabria, ``Sviluppi ed applicazioni della meccanica computazionale nella progettazione strutturale in campo civile ed industriale'', coord. Prof.~Casciaro (Universit\`a della Calabria).

\item[\small 2000-2001] 
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto Ministeriale {\sl Cofin 1998} ``Sviluppo di una strategia integrata per il progetto e la verifica di edifici in muratura'', coord. Prof.~Casciaro (Universit\`a della Calabria).


\item[\rule{.11\textwidth}{0.3pt}] {\bf principali risultati ottenuti:} %\vspace{-8pt}

\item[\hfill --] 
``MUMAc'', codice user-friendly scritto in \texttt{C++} per piattaforme Windows per l'analisi non lineare di pannelli murari con accoppiamento di effetti di danno meccanico e di danno ambientale per diffusione di umidit\`a; %: v.~pubb.~[\ref{MUMAc1}, \ref{MUMAc2}, \ref{MUMAc3}, \ref{MUMAc4}, \ref{MUMAc5}];

\item[\hfill --] 
``FEMA3D'', codice user-friendly scritto in \texttt{C++} per piattaforme Windows per l'analisi non lineare di edifici murari, in piano e fuori piano, come toolbox di supporto alla progettazione; in collaborazione con l'Ing.~Brasile (Bentley Systems Inc., USA); %: v.~pubb.~[\ref{FEMA3D1}, \ref{FEMA3D2}, \ref{FEMA3D3}, \ref{FEMA3D4}];


%\item[] \vspace{-28pt}
\item[\hfill --] 
``FEmale'', codice user-friendly scritto in \texttt{C++} per piattaforme Windows per l'analisi non lineare e la verifica locale di maschi murari, in piano e fuori piano, come toolbox di supporto alla progettazione, in collaborazione con l'Ing.~Brasile (Bentley Systems Inc., USA): codice rilasciato per la ditta Manzi S.r.l. come prodotto del contratto di ricerca;

%\item[] \vspace{-28pt}
\item[\hfill --] 
``MUMA'', codice user-friendly scritto in \texttt{C++} per piattaforme Windows per l'analisi non lineare (danno e attrito) in piano di pareti murarie, in collaborazione con l'Ing.~Brasile  (Bentley Systems Inc., USA); %: v.~pubb.~[\ref{MUMA1}, \ref{MUMA2}, \ref{MUMA3}];

%\item[] \vspace{-28pt}
\item[\hfill --] 
``DAMA'', codice pilota scritto in \texttt{C++} per l'analisi non lineare (danno e attrito) di maschi murari, in collaborazione con Prof.~Sansalone (Universit\'e Paris-Est Cr\'eteil, France); %: v.~pubb.~[\ref{DAMA1}, \ref{DAMA2}].

\end{basedescript}
%\item

%\newpage
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\subsubsection*{INSTABILIT\`A DELLE STRUTTURE}
\begin{basedescript}{
	\desclabelstyle{\pushlabel}
	\desclabelwidth{.11\textwidth}
	\setlength{\itemsep}{0ex}
	}

\item[] {\bf INSTABILIT\`A STRUTTURALE}

\item[\small 2013-2016] 
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2010-2011} ``Modelli ed algoritmi per l'analisi non lineare delle strutture e la validazione di regole di progettazione a base prestazionale'', coord. Prof.~Casciaro (Universit\`a della Calabria), Grant 2010NRBMTP\_002.

\item[\small 2010-2015] 
{\bf collaboratore} all'interno del progetto National Science Foundation Grant ``Ultrafast and Robust, Resettable Threshold Sensors Based on Discontinuity-Induced Nonlinearities'' (Award Nr. 0855787), finanziato da ``US National Science Foundation Grant from the Mechanical and Manufacturing Division'', PI~Prof.~Dankowicz (University of Illinois at Urbana-Champaign, USA). NSF Program name: Dynamical Systems, NSF~Grant~\#:~0855787.

\item[\rule{.11\textwidth}{0.3pt}] {\bf principali risultati ottenuti:} %\vspace{-8pt}
\item[\hfill --] 
codice \texttt{MATLAB} integrato con \texttt{COMSOL Multiphysics} e il toolbox \texttt{COCO} per analisi di continuazione parametrica e di biforcazione di elementi di trave non lineare a risposta dinamica periodica, in collaborazione con Prof.~Dankowicz (UIUC, Illinois) e Ing.~Arena (Universit\`a di Roma La Sapienza); %: v. pubb.~[\ref{Danko1}, \ref{Danko2}];
%\item[] \vspace{-28pt}
\item[\hfill --] codice user-friendly scritto in \texttt{C++} per l'analisi di meccanismi di travature reticolari 3D, basato su un approccio perturbativo; %: v. pubb.~[\ref{IMecO}, \ref{IMecO1}].
\item[\hfill --] codice open-source in \texttt{C++} per l'analisi pathfollowing di sistemi dinamici non lineari tramite una tecnica di pseudo-arclength basata sulla mappa di Poincar\'e; 
codice pubblicato su {\color{blue}\href{https://doi.org/10.5281/zenodo.6616481}{repository Zenodo}}; lavoro in collaborazione con Ingg.~Milicchio (Universit\`a degli Studi Roma Tre);
%\item[\small 2002] 
%{\bf collaboratore} a sostegno della {\bf tesi di laurea} (vecchio ordinamento) ``Analisi post--critica di strutture elastiche snelle in presenza di accoppiamento fra modi critici locali'', candidata G.~Mancusi, relatore Prof.~Casciaro (v. pubb.~[\ref{ALBA} e \ref{GIMC04-Mancusi}])
\end{basedescript}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\subsubsection*{TERMO-FLUIDO-DINAMICA DEI PROCESSI LMD IN STAMPANTI 3D}
\begin{basedescript}{
	\desclabelstyle{\pushlabel}
	\desclabelwidth{.11\textwidth}
	\setlength{\itemsep}{0ex}
	}

\item[] {\bf PROCESSI LMD IN STAMPANTI 3D}

\item[\small 2019-2023] 
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2017} ``3D PRINTING: A BRIDGE TO THE FUTURE. Computational methods, innovative applications, experimental validations of new materials and technologies'', coord. Prof.~Auricchio (Universit\`a di Pavia), Grant 2017L7X3CS\_002.

\item[\rule{.11\textwidth}{0.3pt}] {\bf principali risultati ottenuti:} %\vspace{-8pt}
%\item[\hfill --] 
\item[]
codice FEM, scritto in \texttt{C++} e integrato in \texttt{deal.ii}, per l'analisi termo-fluidodinamica dell'intero processo di stampa 3D (carrier gas trasportante polveri metalliche, fuse tramite laser beam e substrato riscaldato); codice pubblicato su {\color{blue}\href{https://zenodo.org/record/5888175}{repository Zenodo}}; lavoro in collaborazione con Ingg.~Milicchio (Universit\`a degli Studi Roma Tre) e Murer (Universit\`a di Pavia); %: v.~pubb.~[\ref{LMD1},\ref{LMD2}].

\end{basedescript}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\subsubsection*{MECCANICA DELLA FRATTURA}
%\newpage
\begin{basedescript}{
	\desclabelstyle{\pushlabel}
	\desclabelwidth{.11\textwidth}
	\setlength{\itemsep}{0ex}
	}

\item[] {\bf MECCANICA DELLA FRATTURA}

\item[\small 2005]
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto European Network ``SMART Systems, New Materials, Adaptive Systems and their Nonlinearities. Modeling and Computation'', coord. Prof. Miara, ESIEE, Paris (France), Project Ref.:~HPRN-CT-2002-00284.
%{\bf sviluppatore} di un codice integrato  (v.  pubb\pt[\ref{GtFM}, \ref{GtFM-Complas2005}])%[01/05--30/08/2005]
\label{CSC}
\item[\small 2004]
{\bf collaboratore} all'interno del progetto di ricerca ``A thermomechanics based fracture assessment method for structural components", finanziato dall'{\sl Academy of Finland}, coord. Prof.~Tuhkuri (Helsinki University of Technology)

\item[\rule{.11\textwidth}{0.3pt}] {\bf principali risultati ottenuti:} %\vspace{-8pt}
\item[\hfill --] 
codice FEM, scritto in \texttt{C++} e integrato in \texttt{DOLFIN/FEniCS}, per la valutazione della capacit\`a portante di mezzi omogenei elastici 2D al crescere di fratture preesistenti, in collaborazione con Ing.~Milicchio (Universit\`a degli Studi Roma Tre);
\item[\hfill --] 
codice FEM, scritto in \texttt{C++} e integrato in in \texttt{ELMER} (CSC software), per la simulazione di crescita della frattura in continui elastici 2D, in collaborazione con Dr.~Lyly (ABB Oy, Helsinki, Finland). %: v.~pubb.~[\ref{GtFM},\ref{GtFM-Complas2005}].

\end{basedescript}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\subsubsection*{DIAGNOSTICA STRUTTURALE}
\begin{basedescript}{
	\desclabelstyle{\pushlabel}
	\desclabelwidth{.11\textwidth}
	\setlength{\itemsep}{0ex}
	}

\item[] {\bf DIAGNOSTICA STRUTTURALE}

\item[\small 2003-2004]
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2003} ``Metodi non distruttivi per l'identificazione e la diagnosi di materiali e strutture'', coord.~Prof.~Morassi (Universit\`a di Udine).
%\label{PrinUD}

\item[\small 2003-2004]
{\bf collaboratore} all'interno del Progetto Ministeriale {\sl PRIN 2003} ``Sicurezza strutturale dell'edilizia muraria tradizionale e strategie di intervento. Un caso di studio in Calabria: sistema informativo per il recupero del borgo storico di Laino Castello'', coord. prof.~Mezzina (Universit\`a di Bari).
%\item[\small{\em 2003-2004}] 

\item[\rule{.11\textwidth}{0.3pt}] {\bf principali risultati ottenuti:} %\vspace{-8pt}
\item[\hfill --] 
codice scritto in \texttt{C++} per la stima del volume di inclusioni in mezzi continui elastici e in conduttori elettrici, in collaborazione con Ing.~Bilotta (Universit\`a della Calabria); %: v.~pubb.~[\ref{SEA3D}, \ref{SEA}, \ref{SEA1}, \ref{SEA-AIMETA2005}];
%\item[] \vspace{-28pt}
\item[\hfill --] codice scritto in \texttt{C++} per l'identificazione delle caratteristiche meccaniche elastiche di pannelli di edifici murari antichi.
%[01/2004--12/2005]
%``'', coordinato dal prof.~M.~Mezzina (Universit\`a di Bari), per il quale svilupper\`a un codice per {\bf l'identificazione delle caratteristiche meccaniche di pannelli di edifici murari antichi}, in collaborazione con il prof. Porco;

%\item ha condotto uno studio numerico per la stima delle dimensioni di inclusioni in mezzi continui \vpp{SEA}{SizEstim1}, %\vpp{SizEstim1}{SizEstim2}
%in collaborazione con il prof. Turco e l'ing. Bilotta (Universit\`a della Calabria);
%\item sta sviluppando il codice relativo allo studio di cui sopra in collaborazione con i proff.~Morassi e Rosset (Universit\`a di Udine), il prof.~Alessandrini (Universit\`a di Trieste), il prof. Turco e l'ing. Bilotta (Universit\`a della Calabria)
%\vspace{1mm}
%\item[$\star$] Varie
%\item ... giovani ricercatori con Teresi
%\item \label{universita}
%durante il periodo universitario, ha svolto approfondimenti su: i metodi di ripartizione delle azioni sismiche su edifici in c.a., l'analisi dei modi di vibrare di edifici in c.a. sotto sisma, il metodo {\sl path--following} di Riks per l'analisi non lineare di strutture snelle intelaiate, un confronto di diverse formulazioni per l'analisi di travature reticolari 3D geometricamente non lineari mediante implementazione di un approccio perturbativo quadratico. Si è inoltre esercitato negli elaborati progettuali riguardanti: un ponte a struttura mista in c.a.~ed acciaio, un ammodernamento di un tratto stradale, un traliccio in acciaio per un impianto di illuminazione. \\ Per tali approfondimenti ha redatto, in particolare, elaborati scritti e grafici, codici di calcolo in Turbo Pascal e C++ Builder, fogli di calcolo Excel.
\end{basedescript}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\subsubsection*{ALTRE ATTIVIT\`A}
%\begin{basedescript}{\desclabelstyle{\pushlabel}\desclabelwidth{5em}}
%\item[] 
%{\bf promotore} e redattore del progetto di ricerca ``Numerical strategies for multiscale modeling and simulation in physics'' per la partecipazione al bando europeo ``IDEAS - ERC Starting Grant'' del 7$^o$ Programma Quadro  [04/2007] %con allegato???????
%\label{ERC}
%\end{basedescript}

